# TypeScript

    TypeScript: te permite que JavaScript sea un lenguaje tipado.
    TyoeScript: Desarrollado por Google

### Convertir TypeScript en JavaScript
    # tsc nombre.ts

### Funcion anonima autoinvocada
    (function(){
        ---
        ---
    })();


### Crear el archivo de confuguracion
    # tsc --init

    Resultado: tsconfig.json

    # tsc -w
    Resultado> TypeScritp en modo observador. Actualiza automaticamente los cambios a *.js


### Variable let y const
    **let** para convertir a var en _*.js_
    **contat** para crear variables contantes, por convencion siempre se define en Mayusculas.


### Excluir archivos al traducir
    "exclude": ["TypeScript"],   
    Agregar en tsconfig.json, para excluir archivos al traducir. Tiene que ser sintacticamente igual.



